{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_085591",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순천 평중리 이팝나무_1"
    },
    "text": "順天坪中里ヒトツバタゴ\\n\n全羅南道順天市承州邑平地キル5(坪中里)\\n\n1962年12月7日、天然記念物に指定されており、ジャンキヒョンが所有し、順天市が管理している。面積159平方メートルで数量は1本であり、推定樹齢400年ほどの老巨樹だ。木高さ16.5m、胸高に幹周4.5m、枝バラつきは東9m、西7m、南側9.3m、北7.3mだ。ヒトツバタゴは韓国中部以南の谷間や河川の堤防付近に生える落葉高木だが、村が初めてできたとき、仙岩寺の僧侶が植えたという。おぎとして道端丘の上に立っており、日帝強占期に天然記念物に指定された。村のダンサンモク(堂山木)であり、村人たちは木の花が咲く姿を見て同年農業の豊作を占うという。サンアムミョンは邑に昇格する前の旧名だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "このヒトツバタゴは何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1962年12月7日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "このヒトツバタゴの面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "面積は159平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴの推定樹齢は何年ですか？",
            "answer": "推定樹齢は400年ほどです。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴの木高さは何メートルですか？",
            "answer": "木高さは16.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴを植えたのは誰ですか？",
            "answer": "ヒトツバタゴを植えたのは仙岩寺の僧侶です。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴはどのような木でしょうか？",
            "answer": "ヒトツバタゴは落葉高木で、韓国中部以南の谷間や河川の堤防付近に生える木です。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴが初めて植えられた時期はいつですか？",
            "answer": "ヒトツバタゴが初めて植えられたのは村ができたとき、つまり古くからのことです。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴの特徴的な枝バラつきの寸法は何ですか？",
            "answer": "枝バラつきは東9m、西7m、南側9.3m、北7.3mです。"
        },
        {
            "question": "ヒトツバタゴはどのような伝説がありますか？",
            "answer": "ヒトツバタゴは村のダンサンモク(堂山木)であり、村人たちは木の花が咲く姿を見て同年の農作物の豊作を占うという伝説があります。"
        },
        {
            "question": "このヒトツバタゴはどの時期に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "このヒトツバタゴは日帝強占期に天然記念物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 242,
        "QA": 373
    }
}